唔受欣賞既藝術家, 算唔算眾人皆醉我獨醒, 要點去衡量咩叫高質

好多藝術家, 做好多野, 冇人欣賞
但佢地將自己做既野, 視為藝術, 覺得冇人欣賞, 只係人地唔識貨

大家覺得呢班人, 其實只係做梗低質野, 所以唔受歡迎,
但自視過高, 以為自己先係高質, 人地唔識欣賞

定係, 真係好多人唔識欣賞一啲真係好高質既野, 要極少數人至識欣賞

咁究竟, 要點去衡量咩叫高質, 咩叫低質

推

覺得冇得定義, 只能話引起共嗚, 某啲藝術引起小眾共嗚. 有啲會得到大部分人認同, 而呢啲大眾共嗚只係件作品剛好乎合大眾一般共有嘅價值觀, 所以先得人鐘意, 從而引伸高質.

插細力啲

19世紀前，直至到新古典主義都仍然有「標準」去衡量畫作。例如透視法、黃金比例、構圖、明暗乃至題材都有個標準。但由寫實主義到印象派開始，就更加重視主觀感受同意象；確實冇乜標準可以視為金科玉律。

同cc台睇唔明動物台假膠一樣，明嘅會覺得諷刺得嚟好笑，算係一種荒誕主義

死撚咗就會變高質

齋計大學入面既 我覺得自我感覺良好既人偏多

出面市場就一半一半 始終現代藝術都需要一定既人脈去廣泛展現你既作品

好難講，巴哈死咗好多年啲人先拎返佢啲作品出嚟玩，梵高嘅畫當年都冇乜人明

其實係冇得衡量
所謂既高質都冇標準既定義

沿樓主思考方法：

香港低質音樂（眾人皆醉）：

香港高質音樂：

唔係好明, ,可唔可以解釋多啲

曲高和寡，但相對太差都冇咩人睇。加上而家仲有潮流呢樣野，eg.搵幾個kol幫套戲做下宣傳，分分鐘成班人都會話套戲好有深度